(國際戰線方向+少少法律疑問)如何正式落鑊將香港警察告上國際法庭

唔係潑大家冷水
不過最近係唔同地方都聽到一個說法
要將香港警察告上國際法庭
基於我有限既知識同資料蒐集作出既判斷係
好遺憾 唔可行 (如有錯望獲有識之士指正)
International Criminal Court 係基於Rome Statute 成立同運作
但係中國並無簽過Rome statute
所以ICC無管轄權 吹佢唔漲
中國仲係聯合國安理會五大常任理事國之一
有否決權
******極重要******
之但係呢度有一個例外
假如有警員有外國國籍 而呢個國家係有簽Rome statute 咁就Bingo
兩個簡單例子
陶輝同莊定賢呢兩個英籍警司
因為ICC對協約國既國民同樣有管轄權
要告就應該告呢兩件
其他國家如澳洲加拿大等都有，但美國無
******都重要******
另外仲有一個可能性我唔太sure 求有識之士指教
就係BNO算唔算British nationals,如果算的話是否屬於ICC關係範圍內既nationals
因為如果可以確立到呢層關係
咁就發達了
有BNO就告得

推

國際法庭係笑料嘢，為當權者而服務，只會懲處失勢之人。你有無見過佢敢得罪普京、阿Trump或習總 ？作為稍有智商嘅人都應該明白這個顯淺嘅道理

我既智商話我聽警察遲早會失勢，就算唔係集體失勢都梗要推一堆人出來祭旗，到時咪可以棍打落水狗lor。

另外，俄羅斯，美國同中國都已退出Rome Statute或從來就無簽過，ICC當然郁佢地唔到啦。

至於得罪，呢樣野好視乎人地小唔小氣同埋點定義得罪，不如你稍稍用一下你既智商同多d留意國際新聞? 呢個世界既道理深奧定顯淺，好多時視乎你眼界同見識令你睇到幾深幾闊，一個膚淺既人睇咩都會覺得好顯淺。

兄弟爬山，各自努力。咁多條戰線一齊打，咪可以做到四面楚歌lor。

喺街頭縱火破壞傷人嘅黑衣暴徒有乜民主可言，只係親美政棍嘅棋子。而家攪亂香港，除咗令自由被收緊外，無任何好處。你地爭取到禁蒙面法，恭喜🎉